林鄭指滙豐凍結賬戶是守法 料中央不會對付港銀

行政長官林鄭月娥接受《彭博》訪問時表示，滙豐凍結個別人士賬戶做法是遵守法律，並樂見其日後繼續擴充香港業務。她並於訪問中表示，不認為中央政府會對付因按照美國制裁名單而停止部分個人及企業服務的銀行，港府將繼續與銀行業合作，推動業界拓展本港業務及大灣區商機。

她又指，中港資本市場可展開更多合作，包括A股期貨在港交易，及跨境「理財通」及「ETF通」等互聯互通措施。

林鄭月娥並指，本港經濟今年很大機會重回正增長，惟最終仍要視乎疫情發展，去年下半年本港出入口數據已見好轉，同時預計當疫情紓緩後香港的零售和餐飲業可望因社交距離措施放寬而復甦，港府將於有需要時推出適當措施推動就業。

當「慢慢周」都有幾本香港passport同身分證嘅時候，我唔信滙豐淨係凍結「鄭月娥」呢個名嘅戶口